# 動的データ構造と再帰処理（線形リスト）

## 課題1

次の２つの場合について、実数（double型）のデータを入力した後、 その総和を求める Ｃのプログラムをそれぞれ作成しなさい。

1. データの個数が既知の場合（あらかじめデータの個数がわかっている場合）で、データとしてリスト構造をもたない、単なる配列を使用したとき
2. データの個数が未知の場合（データの個数がわからない場合）で、データとしてポインタによる線形リスト（自己参照型のデータ構造）を使用したとき

ここで、1,2の場合ともに、

 * データの入力順に総和を求めたとき
 * データ入力後、絶対値に関して昇順に並べ替えたあとで総和を求めたとき

の２つの場合についてそれぞれ関数を作成し、 計算結果がどの程度異なるかプログラムを実行して調べなさい。

ただし、入力する実数データについては、 正負混在した 20個以上の実数の組から成り、 なおかつ絶対値をとったときの最大のデータと最小のデータの比が 10の16乗以上となるものを使用すること。

## 課題2

以下の条件を満たすような、Ｃのプログラムを作成しなさい。

* データの個数が未知で、 各データが２つの文字列変数 firstname，lastname からなるデータセットがある。
 * これらの文字列変数をメンバーとしてもつ自己参照型の構造体を定義して、 ポインタによる線形リストを実現し、 データ入力時には、線形リストの各要素が lastname の辞書順となるようにデータを挿入する。
 * 続いて、もう１つの線形リストを用意して、 lastname の辞書順にデータが並べられた線形リストからデータを取り出し、 今度は firstname の辞書順となるようにデータを挿入する。
 